[{"kind": "image", "paragraph": 3, "description": "A imagem \u00e9 uma tirinha em tr\u00eas quadrantes. No primeiro quadrante, um apresentador de not\u00edcias est\u00e1 sentado em uma mesa, com um fundo que mostra uma tela de TV. Ele diz: 'A m\u00e1 not\u00edcia \u00e9 que as pessoas est\u00e3o cada vez menos otimistas.' No segundo quadrante, a tela da TV est\u00e1 em branco, sem conte\u00fado. No terceiro quadrante, uma mulher idosa est\u00e1 sentada em um sof\u00e1, assistindo \u00e0 TV. Ela comenta: 'Aposto que ele nem tinha uma boa not\u00edcia.'"}, {"kind": "image", "paragraph": 133, "description": "A imagem apresenta um cartaz promocional para a 'FLIPORTELA', que \u00e9 a Festa Liter\u00e1ria da Portela. Na parte superior, o t\u00edtulo 'FLIPORTELA' est\u00e1 em letras grandes e em negrito, com um livro aberto estilizado acima. Abaixo do t\u00edtulo, est\u00e1 escrito 'FESTA LITER\u00c1RIA DA PORTELA' e as datas '28, 29 e 30 de abril' em letras menores. Na parte inferior da imagem, h\u00e1 um emblema com o texto 'Centen\u00e1rio' em cima, seguido do nome 'PORTELA' em letras grandes e em negrito, com a palavra '100 ANOS' logo abaixo. O ano '1923 - 2023' est\u00e1 na parte inferior do emblema. O fundo \u00e9 predominantemente branco, e o emblema \u00e9 em azul com detalhes em branco e dourado. No canto direito da imagem, h\u00e1 uma refer\u00eancia a um link do Instagram, indicando que mais informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis l\u00e1, com a data '24/06/2023' ao final."}, {"kind": "image", "paragraph": 139, "description": "A imagem mostra um grande carro aleg\u00f3rico do desfile de carnaval, iluminado por luzes brilhantes. No topo do carro, h\u00e1 uma \u00e1guia estilizada com asas abertas, feita de materiais brilhantes e coloridos, predominando tons de azul e branco. A \u00e1guia tem um olhar imponente, com detalhes em amarelo para o bico e os olhos. Abaixo da \u00e1guia, o carro \u00e9 decorado com uma grande quantidade de elementos dourados e brilhantes, que lembram uma montanha de ouro. Ao redor do carro, h\u00e1 figuras de pessoas vestidas com fantasias coloridas, algumas em tons de amarelo e outras em azul, dan\u00e7ando e celebrando. O fundo da imagem \u00e9 escuro, destacando as cores vibrantes do desfile. No canto superior direito, h\u00e1 um texto que diz: '(\u00c1guia da Portela no desfile de 2017. Foto: Ricardo Moraes/Reuters. 2017.)'"}]